DSE考衰咗 想入nursing 求指點

我係今年dse 自問已經考衰咗
應該入唔到U 不過實有332233
好想好想入nursing
如果真係衰咗的話
我應唔應該retake 定係讀護校/asso
另外我想問將來讀護校有冇機會non jupas上番degree?
唔該各位大神

讀護校就得 使撚讀 degree

唔係話冇degree冇得升咩

你要諗護校好貴
同埋諗實習機會

一係護校 一係ou hd 一係hkcc health studies 我個人建議你係比心機既就搏入health studies再chur gpa 好多人yr1返到hku nursing yr2 gpa頭50唔使面試poly nursing直收

好貴?

你咁辣殺 做到護士已經好好 仲咁大想頭升職

會唔會有人yr1入到poly/cu nursing?

升都要第五年 五年內讀埋part time degree 咪得

Poly肯定冇 cu唔肯定

asso好消磨耐性
讀完出嚟咩都唔係
護校啦 但護校都要全4先收？我唔清楚
淨係知明愛interview 發言次數多嘅都有收到（我同學 ）

asso yr2之後係入去poly讀yr1?

Poly收你就上返year3 變相冇晒過時間 但呢條路係持久戰黎你要有心理準備

真係想做護士就不如入護校or ugc

入asso d野太雞精 唔全面 上到ugc要自己主動補 雖然u都要你補幾科 但個底都係嘛嘛

利申 hkcc hs上ugc nursing yr3 補緊底

上年識人13分入QEH
我預自己得18-20分

真係332233 應該唔會有nursing school收
EN都好難入
你咁既成績入到ASSO用英文讀health studies搏上U都係比人屈機
機會都係好微
不如努力多一年RETAKE拎返好D成績再報nursing school好過

你gpa幾多先入到

其實我預18分

今年no interview直收>=3.5

報多次
2018再創高峰

咁你可以照報ASSO讀住先
之後讀緊ASSO果年就報晒nursing school
收咪QUIT ASSO 唔收咪繼續努力讀
有好多同學以前都係ASSO 之後報護校收左就QUIT
蝕一年學費

332233都未必入到護校
你都係草下經驗考個保健員再報算

你呢個分會唔會考慮sssdp嘅東華同明愛？

我好驚自己冇咁嘅耐力同恆心 如果係咁變相曬咗一年
18分可以點
比上不足比下有餘

我考完預18分架唔只332233
冇諗過唔講出黎你地會係咁屌我

12年al失敗入hs
讀左兩年入cu nursing yr three
而家final yr等grad做rn

我啲料好舊都係唔答

衰啲講句18分都叫比下有餘？ 大把人高過你呢個分甚至英文有5既都會入asso 18分真係好平平

有報 但係會唔會出到黎冇咩醫院請?
讀明愛/東華定護校會好d?

唔好再屌喇

RN根本係講個牌 有牌就請 除非你真係好ODD

其實nursing好難讀，d野又深又多，如果DSE都搞唔掂，會追得好辛苦

唔係屌你 你應屆dse可能對外面唔清楚唔怪你 我當初未考/考緊dse之前都話誓死唔入asso 但事實係即使我當年考b5 20入到asso勁過我既都仲有好多人 你要諗清楚

asso讀完收皮真係乜都唔係

讀太空health study
下年包你升上hku nursing

樓豬點做始終都係佢自己揀 只係點出事實比佢知姐

盡力考埋佢啦

18分咪報UGc明愛/東華個d
Asso咪hkcc or space
護校咪ha en or rn

不過ha rn護校普遍收20-21分。特別例子實有，但普遍唔多，都係愈高分愈易入

其實OU Ugc nursing 都係講緊20-21
分分鐘你夠分入埋OU

今年又少咁多人考 加油啦

Nursing東記 明愛實有得你讀
驚咩

終於有人鼓勵下我 多謝

咪就係
實習完未畢業已經會收你做part time啦

東華明愛嗰啲好似有錢就讀得（當然個分唔可以太差 我識人讀 啲分大約18-21）
太空人應該真係搏得過 俾啲心機讀一年上到hku嘅機會大
加油

入埋3蛇計劃
根本所有人都做得nurse

東華依家都收20 up喎
變sssdp之後有錢都未必有得你讀

以家真係乜鬼狗屎垃圾都係nursing

東記入完3蛇都仲分左一部份位俾有錢佬玩

東記nursing 英文min req要4

識人hkcc health studies year1 升 hku nursing

無料咪讀nursing 害死人 我就將會係一個例子

千其唔好入黎讀東華就得架啦

東華嗰啲護院唔係係人都收架咩

而家變到咁

記住唔好入hkuspace nursing，好難考返入degree

識人英文3都入到，不過就要比英文攞4或以上嘅人讀多1個英文course

宜家好似又高翻囉個分 要20以上 但係考20以上讀鯨大唔好?

好難讀

護校幾時開始招生？

其實諗清楚入呢行未，呢行係閪撚到爆，先唔講你讀書讀到成隻狗，放長假人地去屌閪你就留係醫院畀人屌。到你grad咗唔好彩入到地獄ward日日返工就好似去刑場。

而家你重有揀就諗真啲，唔好等條路行到一半抽唔到身。

屌東華咁撚垃圾
利申 東華nursing

理撚得佢垃唔垃圾
最緊要出到黎係rn

讀nursing 真係好
眼見啲讀書唔成mk妹低分碌入nursing 第時一畢業出黎就3萬

東華真係好垃圾

眼見而家出黎實習的學生質素
認真講句，nursing唔係你地想像中咁簡單
你做嘅決定，都係影響一個生命
唔係話派下藥，洗下傷口咁簡單
請諗清楚

18分入 英文3 要interview
比樓主參考

幫人問 15-16分入唔入到nursing school? HA?

冇能力真係咪撚讀醫療
個撚個都為份人工又唔諗下自己能力
有d讀得書但同人溝通有問題
有d死chur上黎 但發覺同自己expectation差太遠 結果讀書又冇heart 做野又冇heart
你真係想讀degree
自己搵本human a&p黎睇下自己應唔應付到先

抽唔到身要繼續行落去嘅感覺真係好差，大家真係諗清楚

你可以試HA護校既，入唔入到唔包，來緊收生係放Jupas之後，好多人話in入去要靠運同interview>成績
護校有好處有壞處，好多人誤以為HA護校出到來冇人認可，但你諗下而家老個班有幾多係護校出來好處係你早人2年grad，賺多2年人工不再話下，最重要係經驗，你用2年讀個pt time degree，到入U同屆出來，你多人2年經驗喎，呢行經驗>學位唔少
壞處係呢到真係好撚chur，5年既野堆3年讀晒冇得自己砌timetable，日日都要返，有時係830A～5P，冇走堂sem break時間短得來又同U唔夾，唔洗指意同中同去trip最大壓力係呢到冇defer，d試肥3次就踢，聽聞鐘意爛你grade
想知再講

我覺得retake dse好啲

我係hkcc 讀社科，不過都可以比d advise 樓主
1. 樓主係咪用英文讀理科？
我雖然冇讀過，不過見hs 既同學仔d bio notes 好厚，如果唔係用英文讀我諗都要好勤力

2. 你背書得唔得？
asso 係跟大學個模式，我地要讀general education, 姐係一d 同你果科唔關事既科，係5 個大類別( social science, language, 數理，china related 同唔記得咩) 入面選4 個類別讀一科

呢d general education 科普遍都係背書就b+ ( 如果你唔係選計算科)

前提係你背書ok, 有恆心背曬d notes

我記得nursing 都會讀一科intro 中醫，中醫都係背書好緊要(利申我宜家讀緊)

★asso 可以係一個跳板，呢個世界有危
就有機，有人dse 18 分都可以入hku cu nursing. 你如果對自己冇信心就唔好讀asso.

對我黎講，讀asso 係易過dse, 因為我自己個天份同興趣係social science 同背書幾好。
★全文重點，背唔到書唔好讀asso

可唔可以講下hkcc social work嘅野？

追post樓主話自己18分，個人覺得18分唔太低，retake升分機會都好高，好似數學咁，很操的話一年升兩級都唔會成問題(大前提係真係retake唔好hea)。對比asso，如果dse高分(18分以上)真心唔好走去讀，asso真係好好好辛苦 你要知道asso嘅競爭都好撚大，上面啲人講頭50，頭50真係好撚難入的。唔係諗到入到去好多人都唔讀書咁。
利申 讀緊asso壓力真係好撚大 +dse 低分過樓主，如果有樓主個分應該籣左retake

我覺得睇都要睇番自己dse 盡左力味
我自問都係18 分，盡曬力
數底好差，得lv 2
真係點操都加唔到分

hkcc hd sw 好

味打完
我係讀social welfare, 係冇牌既，我係最後一屆學生
hd sw 同我果科教既老師一樣，佢地個個都好好，好take care 每個學生，同埋佢地都係好有經驗既老師
但係hd sw 係好chur, 要睇下自己有冇決定做社工， 因為又要實習又要讀書
hkcc d 人讀書都勁，但係呢到個好處係升大學機會多
如果想詳談可以留tg

係咪好難升返上degree？同樓主一樣覺得自己考衰左，有hkcc conditional offer諗住一戰

tg jy222 謝巴打

Retake -----> polyu nursing at least24分
Asso ------> hkcc health studies持久戰，某d科好難讀, 不過如果做到top 40會直接收polyu nursing offer

如果講sw degree, 因為位唔多，所以係有難度，polyu interview cutoff 係3.4 bu 係3.3 , polyu 係有得in 就有機會入
但係如果講係讀番social science degree, 我覺得唔難，如果你比心機讀書。 中大同polyu 都有ugc top up 係讀老人學( 同ugc 係一樣，只係for asso/hd) 既人讀，呢兩科都唔洗高分，過3.2到就有機會。
同埋讀hd sw 都可以讀番其他social science 科，例如spa(social policy) , crimology (犯罪學), sociology 等等

★有心讀同背到書就上到degree(for social science 科) , 不過讀hd sw 係預左chur
所以你真係好想做社工先好讀hd sw
如果唔係讀普通asso 算

如果自問平日成績唔差，可以考慮retake
你拎332233，當你bio拎3
其實degree同護校計weighting收生，你會好蝕（中英數通bio都有加成）
如果簡讀Asso，你入去都係比人屠，考唔得好，自然成唔到

希望幫到你

利申：某U nursing student，第一年DSE19分，第二年retake 23分入U

其實ou20分一定得
年年大把人dump offer

護校好難入 好少收fresh grad dse
之前去in同組係yr1 ust engine+已經grad左既精神科護士+診所做左3年護士+我fresh grad dse
報定poly asso會好d 睇下出黎個成績入唔入到ou nursing先囉 唔得就求其係poly搵科入再trans

睇分啦
Dse你夠best 5 20/21
護校都收架啦

護士夠廿分 入養和 唔洗休 讀完EN有得part time 讀港大RN

呢點好同意...
但如果巴既，愈高分愈易入咁解
女仔低分入成日聽，男既多數20/21分，講緊入到大學

但佢地好睇樣

係咁架啦
Ha 都係

yr one入得hku收，另外兩間唔會考慮你，因為要實習時數

真係有心做同細心先好做護士，讀緊hs既我開始覺得自己係有熱誠但無咁細心，驚第時累死人，可能轉去讀ot

真係要有熱誠有心先好入nursing 無心又要迫自己讀好辛苦

更正番 應該係year1走個d多數去番hku year1
poly year1都會收番幾個
poly senior year(讀完asso 2年)收40個 頭40個唔洗interview直接收conditional offer
cu senior大概40-50
hku senior 1x個

如果你自問真係好想入番u 咁就揀asso
如果只係想快快手staff左做nurse 咁揀護校
不過可以兩樣都報晒 睇下邊個收你 到時再揀

男定女？靚唔靚？

護校多數收女，私院收靚女

識人讀左七年都未註冊去
講左咩自己諗

睇黎好多nursing朋友可唔可以搭單問一問野

我係澳洲做緊rn 但香港唔認我地澳洲牌
自問都grad左幾年叫我返黎考ha個board exam我真係無信心
諗住報poly/cu master 都未必會收我
香港地en同rn除左人工有出入做既野有無咩唔同？
諗住master唔收就讀個en返黎
但聽人講en唔係太吃香請得唔多

盡可能唔好讀en啦，留係澳洲可能重好
香港 1個睇20個，有咩好做

千奇唔好讀東華

DSE放榜前一個月上下醫院網頁留意下，甚至香討都有護理版討論。

過來人
Band3隱世中學出身
2015 半裸考18分
2016 retake 開行turbo 21分入SSSDP OU General Nursing

你個分係OU算高
一般收20
你best 5?

B5 22 4+1 21

認真，21都搏搏地
身邊大多數同學4+1都係22
23都有，但唔多
不過其實好睇interview, 上年係高登有位絲打23分都入唔到

講大話畢業冇護士牌

我見佢lower m 20分😱

都聽過大把20 4+1 2nd round 入
因為太多人棄

Mental定General
SSSDP General 20分入到應該都有既，比盡5 6個 我諗

多人棄正常啊，唔上莊真係返中學咁

有牌已經夠
算啦

有色弱做唔做到護士

唔好當nursing係水泡

哇屌，過到黎連登都比人起到高登個名
我435454 bio chem
乘大chem我唔知喎 上年有冇
哇好得人驚 再講就自爆了 諗住黎連登當坐洗頭艇

如果你真係好想有u ife, 建議你讀asso
Nursing真係好易升
有人3.3都有cu offer
大前提係你interview 果陣show到好有熱誠
建議讀hkcc, 咪L讀space

諗得好清楚 呢個念頭係由中二開始有
我夠膽肯定我有比人多嘅熱誠同努力去讀
一直都好努力讀書 只係今次...唉
所以我先上黎問究竟點先好
應該retake定點行好

喂 我又係retake成功
435454 bio chem入ou nursing喎

btw我係考14 15 dse同埋入mental 今年yr2

讀ugc/degree nursing，如果中學既Bio底唔好/用中文讀，準備好上到去讀到成隻狗咁。人地Bio底唔差既溫書時間係少你幾倍幾倍咁計，唔好因為心諗到時賺多唔多錢，諗下你將來幾年有冇信心讀得上去仲好。樓主加油

利申中學中文bio gpa2.2

巴打讀mental讀成點 擔唔擔心grad左冇工返

呢句真

學業暫時都ok既 上個sem gpa3.4
career 方面 聽tutor講遲d會有個退休潮
不過都無得你擔心架啦 入得黎讀就grad左再諗

一切都係背書而已 我都係中學用中文讀bio
初期會有d吃力 但肯努力冇話唔得既

我個陣DSE成績係433334
而家讀緊護校
HA主要都係睇interview表現

同埋其實涉及bio多既科目只會聚集哂係yr1
因為你要讀一科anatomy and physiology
同中學bio差唔多 讀哂各個system 會深少少
其他yr讀既野大多係nursing theory
唔會話唔關bio事 但唔會涉及太多

呢個分護校唔收啦..
呢幾年en rn都爭到癲 憑咩收你講衰啲

保健員 health studies 果啲究極消磨意志
問清楚自己同前路先好揀

千祈唔好亂入啲咩教會

其實nursing school一樣好辛苦唔易讀，你諗下 佢要將五年既課程壓縮做三年，平均每個sem要讀6科，仲要科科都好多，我有朋友讀緊 佢地都話辛苦 skill test個啲又捉得好嚴，唔勤力三次fail就byebye得，咁當然nursing school出身升職機會係微啲。
過來人身分同你分享，dse 19分 入左hkcc health studies 呢科升學率其實幾好 每年大約220人左右，你頭3個sem考得好 頭40既話會自動有個poly yr3 offer, 要知道nursing界黎講 poly/cu>ou>hku 所以入poly係件好好既事，另外你最後考到頭80既話 其實基本上都會有yr3 offer 但當然唔係一定會有，有人會讀完兩年，最後入返yr1 姐係變相讀7年，
至於yr1走既話 頭兩個sem都一定要高gpa 識朋友3.7以上先走到 但只會走到hku, cu poly唔收yr1的。

利申 hkcc hs
讀asso真係唔懶得 我頭一年好懶 sem3追到我隻狗咁
Btw都要講句 真係有心做護士先好讀 唔好為錢而讀/做 你會好撚難捱的 加油啦